<resources>
    <string name="app_name">project</string>
    <string name="name_horse">Кінь</string>
    <string name="name_dog">Собака</string>
    <string name="name_parrot">Папуга</string>
    <string name="srthds">Кінь – тварина з сімейства кінських загону непарнокопитних, що широко використовується людиною до теперішнього часу. Існує понад 200 порід і різних породних груп коней.</string>
    <string name="discription_horse">Кінь – тварина з сімейства кінських загону непарнокопитних, що широко використовується людиною до теперішнього часу. Існує понад 200 порід і різних породних груп коней.  У коней добре розвинені щелепи, зуби ( 40 зубів у жеребців , і 36 у кобил). У них однокамерний шлунок і короткий кишечник (25 – 39 м), велика сліпа кишка. Коні ретельно і довго пережовують корм, змочуючи його рясно слиною, якої у них за добу може виділятися до 40 л. Особливо в жарку пору року коні п’ють багато води (70 – 80 л), низьку температуру вони здатні переносити досить легко, але для них небезпечні протяги і вогкість. Ноги коней найвразливіше місце, яке найбільш чутливо до поганих умов утримання.  Даючи короткий опис коней, варто відзначити, що коні живуть до 25 років, а іноді й більше. Статева зрілість у коней настає до 1 – 1,5 років, але, як правило, кобил злучати починають з 3-х років. Жеребність триває 11 місяців. Вкрай рідкісні двійні, і навіть якщо таке трапилося, вони найчастіше нежиттєздатні. При народженні вага лошати дорівнює близько 10 % ваги його матері, і збільшується майже в 5 разів до часу відлучення. Коні ростуть до 5-6 років, а в роботу їх беруть з 3 -х років.  У коня тонка і еластична шкіра, вкрита прямим коротким волоссям довжиною 1-4 см. У ній знаходиться багато різних нервових закінчень і залоз, які відіграють важливу роль у життєдіяльності організму, тому вкрай важливо утримувати шкіру коні в чистоті.  Добре розвинені органи дихання і кровообігу. Обсяг крові становить 7-11% від живої маси коня, при цьому маса легких дорівнює близько 4,5 – 6,5 кг, серця 3,5 – 4,5 кг.  Коротко описуючи коня також підкреслити потрібно і те, що у нього прекрасно розвинені дотик і слух, а що стосується зору, то коні бачать добре тільки з близької відстані.</string>
    <string name="discription_dog">Собака – один із найвірніших помічників людини. Його значення колосальне: охороняти майно, захищати хазяїна, допомагати в перевезеннях, нести військову службу тощо. Також це експериментальний вид тварин. На собаках випробовують різні медичні засоби. А також вони стали першими тваринами «космонавтами».  Породи собак поділяються на мисливські, службові й декоративні. Свійські собаки відносно швидко дичавіють. При схрещуванні з вовками дають плідне потомство. Відповідно до породи собаки мають різну будову й забарвлення – від білосніжного та рудого до насиченого чорного з різноманітними відтінками. Середньостатистичний собака переважно 30-40 см у висоту і до 50 см у довжину. Зручна тілобудова дозволяє тварині розвивати хорошу швидкість, бути спритним, здатним до праці, захисту й оборони. Ця унікальна універсальність дала другу назву собаці – «друг людини». В результаті селекції, генетики зуміли вивести безліч нових порід. Від цього залежить будова, розмір, форма вух і хвоста тощо. Всі породи собак мають чотири лапи з опорними пальцями й кігтями. Два набори зубів розташовані таким чином, щоб було зручно споживати їжу, зокрема сире м’ясо та кістки. Також у собак надзвичайно тонко розвинений такі органи чуття, як нюх і слух. Це робить їх конкурентними серед інших тварин.</string>
    <string name="discription_parrot">Папуги – це птахи, улюбленці багатьох людей. Папуги відрізняються яскравим, різнобарвним оперенням, вони розфарбовані всіма кольорами веселки.  Характерною особливістю папуги є його яскраве забарвлення: синя, червона або зелена, у багатьох розвинені довгі чубчики і хвости. Більшість видів цих птахів прекрасно літають і лазять по деревах. Лапи папуги мають по чотири пальці, попарно спрямованих вперед і назад. Погано літаючі види часто мають зеленувате забарвлення, що дозволяє їм ховатися в чагарниках або трав’яних заростях. Рухомий потужний і гострий гачкоподібний дзьоб папуги дозволяє не тільки подрібнити добуту їжу, але і служить птиці для оборони, а під час подорожі по гілках дерев служить додатковою опорою – «третьої лапою».  Вага папуг коливається від десятків грам до кілограма. Самки зазвичай бувають менше самців. Як довго живуть папуги? У природних умовах вік деяких видів папуг досягає 50 років, а при вмісті в неволі рідко перевищує 35. попугаеобразних мають скрипучим, крикливим голосом, але здатність до звуконаслідування і добре розвинена пам’ять дозволяють їм копіювати голоси інших птахів, тварин і навіть людини.</string>
    <string name="home_parrot">home_parrot</string>
    <string name="home_dog">"вдома у людини "</string>
</resources>